新西蘭外長：不再相信香港刑事司法系統完全獨立於中國，一國兩制被破壞，將香港視為中國

中國強推「港版國安法」後引發國際間一片撻伐，包含美國、英國、加拿大以及澳洲都宣布暫停對香港的引渡條例，如今紐西蘭副總理及外交大臣特斯（Winston Peters）也表示，不再相信香港司法獨立於中國，因此做出相同的決定，中止引渡條例。

綜合外媒報導，皮特斯說：「中國通過新的國家安全立法，已經削弱了法治原則，破壞了香港獨特地位一國兩制的框架，並違背了中國對國際社會所作的承諾。」正因如此，紐西蘭打算對此做出反制。

皮特斯繼續說：「作為回應的一部分，內閣決定中止紐西蘭與香港的引渡條例，紐西蘭再也不能相信香港的刑事司法系統完全獨立於中國。」

由於「港版國安法」引起國際間的憂慮，紐西蘭也升級對香港的旅遊警示，同時將香港視為中國，軍事、民軍兩用的貨物和科技出口方面，採取相同的規範。

Push

紐西蘭

咁幾時撤回新西蘭法官先

pish

好正仲要退後助跑

好勁

點解new zealand 要譯做紐西蘭 唔可以叫新西蘭
咁新澤西 新奧爾良又無問題

夠簡潔

香港文化傳統

紐約應該譯新約

醒目

係差過中國

現時終審法院冇新西蘭法官

港共：好嬲好嬲 轉頭出篇聲明叫紐西蘭向全世界交代